保良區身一學子撕毀「禁罩」通告 高呼蒙面無罪

【抗暴之戰●黃大仙】保一學子撕毀「禁罩」通告 高呼蒙面無罪

今日是《禁止蒙面規例》實施後的第一個上課天，雖然教育局上周五發通告指學生在校內外均不應戴口罩，但學界無懼打壓和白色恐怖，多區學校今早都有大批同學戴口罩回校。

在黃大仙，區內Band1中學、保良區第一張永慶中學中五生Percy周五收到學校通告，表示感到十分憤怒，班上全部同學均不贊成政府強推蒙面法，部份人更即場撕毀通告，將紙碎撒在操場上，並高呼蒙面無罪，立法無理。

對於教育局以不應將政治帶入校園為由禁蒙面，Percy認為是不可接受，因為政治是通識科的必修課題。他今日一出門便戴上口罩，目的是告訴市民及其他同學，繼續表達意見無需恐懼，面對極權政府，人民毋須懼怕。Percy指4個月來的抗爭，令學校風氣有所轉變，雖然低年級學生年紀尚輕，對政治未有太多取態，但不少高年級同學變得積極議政。他直言抗爭的確令忙碌的學生生活百上加斤，對時間分配是一大考驗，但他亦不會放棄，比起對學業上的些微影響，香港的未來更為重要。

合法公民抗爭！！！！！你都唔想郁？？？？？？ 唔使旨意想贏！！！！！
快啲跟住做啦

支持學生

推

你班大人慚唔慚愧